內地商人憂修例 「洗頭艇都慳埋」

西環集中營：內地商人憂修例 「洗頭艇都慳埋」 - 季陶

《成報》主席谷卓恒日前向傳媒自爆於2015年曾遭中國國安人員秘密跨境來港綁架回內地。資料圖片

《成報》主席谷卓恒日前向傳媒自爆於2015年曾遭中國國安人員秘密跨境來港綁架回內地，而警方亦證實有關事件，並曾在場拘捕兩名內地男女。有政界中人指，谷卓恒事件再次顯示，不論因政治還是經濟理由，北京也想盡辦法要將一些在港「避難」商人「請」回內地，難免令一些香港商人，以及已取得本港居民身份的內地商人擔心，港府提出修訂《逃犯條例》，並非只為針對香港政治人物，還有一班涉內地涉貪腐或經濟問題的商人，「未引渡港獨人士之前，先引渡班商界」。

谷卓恒事件凸顯港不安全

有法律界中人稱，過去港商在內地有經濟糾紛，部份人或遭一些地方政府無理指控欠款，「好多人只要走返香港，最多唔要大陸嘅廠，雖然內地仲會派人嚟香港追數，但一般返到香港都叫安全」，而近年也有不少民企老闆以投資方式，取得本港居民身份，「佢哋都係將香港當避難所，內地近年反腐，班民企老闆唔多唔少有使錢買通官員，所以有乜事都會先嚟香港避一避」，不過先有肖建華事件，現在再有谷卓恒，難免令這些人擔心香港不再安全，甚至有一些內地商人對他說，港府提出修訂《逃犯條例》就是針對他們「到時用逃稅、詐騙罪名，名正言順叫港警幫手拉人再引渡，連洗頭艇都慳埋」。

早前自由黨榮譽主席田北俊稱，香港商界對修改《逃犯條例》擔心，較23條立法更甚，其實已反映不少商界心知「魔鬼在細節」，「表面好似只會針對港獨、民主派，實際上可能係商界最先中招」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
戴啟思反駁港府 「現有條例無漏洞」

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果

「行得正企得正怕咩修例」